<登美列根號航母>CCTVB:戰機靠彈射器起飛，中國也擁有相同技術，會在將來服役的航母應用

解放軍駐港部隊司令員登美航母訪問 列根號明早抵港

2018-11-20 22:05

這艘尼米茲級核動力航空母艦2003年服役，以已故美國總統列根命名。戰機靠彈射器起飛，中國也擁有相同技術，會在將來服役的航母應用。

飛機場港女望着個大波妹：得佢心口有兩嚿肉咩！我夠有咯。

友人問：喺邊呀？

飛機場港女：喺肚腩。

張家輝：你依家冇，將來會有。

人唔笑狗都吠

有人想知你支那既野咩cctvb？

咁都要奶一奶

笑到肚痛

又話中國一點都不能少，到根號喺南海仲咩唔打沈佢，老解司令仲咩唔開出第一鎗？

聽到笑撚左

寫稿條友有無中學畢業？

坐時光機返嚟

《蘋果》直擊列根號航母 彈射起飛快到「影唔到」？

【新增動新聞】

美國核動力航空母艦列根號剛完成與菲律賓軍方的聯合軍事演習，目前身處南中國海國際水域。《蘋果》記者昨日特別獲邀請登艦參觀，深入艦橋、船艙等重地，並走上甲板直擊超級大黃蜂戰機升降實況。列根號司令官表示，連場軍演僅屬恆常訓練，旨在加強與當地海軍合作，但無正面回應是否為向中國施壓。記者發現，駐港部隊司令員譚本宏亦有獲邀上船。

列根號現時正身處南中國海的國際水域，船上軍官未有透露與香港確實距離。要登上列根號，記者要先到赤鱲角機場，搭乘C-2運輸機，機程大約1小時。

列根號為美國第七艦隊的航母，艦上共有約5,000名士兵，滿載時可部署各式戰機共70架。記者在船上未能以肉眼望到其他美軍艦隻。

負責接待的軍官先向記者簡介安全守則，又「先禮後兵」，聲言參觀時所有地方皆可攝錄，「不能拍的已經蓋好，或者我們會出手阻止你」，但事實上全程均可自由拍攝。

記者首先參觀航母中層機庫，裡面停泊多架超級大黃蜂戰鬥機，全部均掛載實彈；另外亦泊有數架直升機及運輸機，不時有士兵檢查，隨時可以出動。

甲板下蓄勢待發，甲板上則風起雲湧。超級大黃蜂戰機一架接一架起飛，因採用蒸汽彈射啟動，戰機會以極快初速脫離航母，伴著震耳欲聾的噴射引擎巨響，留下僅有一團拉成條狀的白煙；跑道上設有兩條鋼索，當降落時機輪就會勾住鋼索，利用戰機本身的力量去減速，使其在有限空間下完成降落程序。每架戰機日均升降十多次。

在列根號船艙與甲板通道之間，設有健身設施如單車機，供士兵在自由時間任意使用。艦上亦有24小時電視頻道，播放美國本土電視台節目，以解士兵鄉愁，並會定期更新。

中美貿易戰仍未結束，列根號過去兩個月先後與日本及菲律賓進行聯合軍事演習，司令官Rear Admiral Karl Thomas表示，有關軍演只是恆常訓練一部份，只有不斷訓練才可降低使用這些武器的危險性，同時可加強與各國軍方的合作，未有回應是否趁兩國領導人會面前夕向中國施壓。

他又指有留意中國正興建003號航母，被問道會否擔心威脅美軍艦隊在西太平洋統治地位時，他指中方要先建造、測試及訓練，若要成為列根號這樣級數的戰力，或需要相當長的時間。

駐港部隊司令員譚本宏昨日亦有登艦，Thomas稱譚想了解美國航母運作情況，但未有詳述二人見面細節。

記者離開前發現，有大批士兵換上便服準備登上運輸機離艦。有士兵透露將會前往香港休假，顯示列根號或將於日內抵港。

睇字都打冷震

支那嗰啲可能係彈射滑翔機

最尾仲差少少，「若然屬實，中國或....家」

cut段片出黎改下就呃到班豬架啦

出年呀嘛
得架啦得架啦 一定信你

大陸未用到蒸氣彈射
人地用緊磁力彈射

灣仔班賓妹有生意啦

支那仲用緊斜台咋陰公

起飛技術真係差緊3,4代

d 技術落後50年
成日想做世界最強

咁快偷左

依家列根號嘅彈射器已經out

人地用左幾十年
你都未抄到人
都可以打飛機

是旦啦，乜柒彈射真係咁值得打飛機咩
你擺到明北洋艦隊2.0嚟，啲野好睇唔好用
華為小米抄得再似蘋果又點？佢做到蘋果咩？
到時係咪都機海com過佢嫁啦，係咪都係用量多博人射漏一兩架，分別大咩

CCTVB 冇講錯，係有；個問題係個套野好多配件係買返來，冇乜後備零件；以前講過基本上冇得換，所以一路傳會裝都冇裝

滲透左十幾年，有技術都唔出奇
美國仲唔出手，之後仲頭痕

收我正評啦巴打

唔知點解會諗起CCTVB新聞呢個唱支那歌嘅廢老 at 01:18

支那做到又點，咪射的靶上去俾人打

人唔笑狗都吠.

不迥支那勁D, 常規動力. 射2野就無油.

中國係咪全球首創 常規動力彈射

我想問艦上有4G訊號咩？CCTVB個報導話根據電話嘅gps知道自己嚮南海距離香港幾遠，但以我所知，電話嘅GPS係依賴網絡晶片同靠基站協助定位，一冇網絡就冇埋GPS，海上面乜都冇，美軍個通訊都係靠衛星

唔通無線自己有帶商用GPS系統？

自己wiki 下啦戇鳩仔

電話都可以淨用gps

而家D細路：冇上網就咩都做唔到

射一次要用幾多油

支那整好架艦載機先好講野
抄蘇聯架su-33 但性能就

...

訪問美軍都要夾硬拉返去講支那係咩居心

中國又贏

成日覺得個「若然屬實」好撚柒
報新聞咁無信心呀

可以近距離睇f18升降好正呀

假貨比真貨更好嘛

常規動力唔係用油

技術已經落後人唔知幾多十年
人比你睇到嘅起馬落後20年
求未出場嘅科技同終國嘅科技相差幾多年

反了反了，暗示咗上去偷人技術

ok

係咁架啦 唔係點愚民

將來CCTVB fake news會執笠呀

幾時到香港 會唔會入維港？

美國用核能喎

美國軍來了，我帶路

2099年會有第一架

tvb已經唔會再被邀請去採訪

航艦用核動力，可騰出空間裝載艦載機用燃料艙

佢應該問緊支那果個

真GPS係唔需要基站.

用基站只係做修正. 特別係大城巿好多干擾/障礙物.

支那就算有彈射器都冇用, 架J15個起落架都頂唔順啦

你自己搵啲offline map 有download 到全球既簡圖，喺飛機坐窗邊開個app，等幾分鐘都可以定到位。

人地航母幾十年前已經係咁樣比戰機起飛喇喎.....
依家都仲要"將來"先應用

五十年代既技術 仲要將來先有

香港的電車貫通港島東西，中國也擁有相同技術，會在將來超越香港的上海應用

中國真係有咁既技術
所以老美快D出手搞中國唔好比佢爬頭

靜靜地睇咪算，係要甲硬加句自取其辱

尼米茲級已經係1980年代產物，而家係2018年，已經係福特級

大陸果D係北洋艦隊

美國新Ford-class都已經轉用電磁彈射器
屌你堂堂大國連舊時代產物都未山寨到
仲要跳step去學人研發電磁彈射器

係 直接彈落海

柴油技術